书梦依旧（闲趣坊09）

潘小松 著ISBN：978-7-108-04519-5  2013.07出版 定价：29.00本书作者为中国社会科学院美国研究所的译审，大学读的是外文系，职业是从事美国社会文化研究。然而他更投入和更热衷的是“淘”各种各样的书，尤其是外文书，并且写作书话、随笔。二十年下来，他积聚了许多老书，也积聚了许多淘书的故事、读书的感想，写下许多关于书人书事的文字。作者很懂得书籍的形式之美，对书的品味极高，也很在意所写的文字。他的书话写得流畅、活泼、轻松、细腻，一本书，一个人，若干琐事，以及由这些琐事引发的感想，都十分有趣、动人，也可使人得到许多知识。本书收入作者的书话、随笔百余篇，初步分为“流年记书”、“读译随笔”、“作家书事”、“人、地、书”四类。